\documentclass[12pt,a4paper]{letter}

% Coloca os conteúdos auto-gerados, como "Figura", em português
\usepackage[portuguese]{babel}

% Aceita caracteres UTF-8 no arquivo fonte
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Ajuda a hifenização de palavras com acento
\usepackage[T1]{fontenc}

% Fonte do texto
\usepackage{times}

% Habilita o uso de comandos como vskip
\usepackage{setspace}

% Permite o ajuste das margens
%\usepackage[left=1.75cm, right=1.75cm, top=2.0cm]{geometry}
\usepackage[top=3.5cm]{geometry}
%\usepackage[]{geometry}

% Permite ajusta o espaçamento entre os itens de itemize
\usepackage{enumitem}

% Identa os primeiros parágrafos
%\usepackage{indentfirst}

% Ajusta espaço entre as colunas do documento
\setlength{\columnsep}{0.75cm}

% Ajusta espaço entre parágrafos
%\setlength{\parskip}{\baselineskip}

\usepackage{hyperref}
\urlstyle{same}               % url's with the same style of the rest of the text
\hypersetup{
    bookmarks=true,           % show bookmarks bar?
    pdftoolbar=true,          % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,          % show Acrobat’s menu?
    %pdffitwindow=false,       % window fit to page when opened
    %pdfstartview={0,0,100},   % fits the width of the page to the window
    pdftitle={Pedido de auxílio},
    pdfauthor={Vinícius Kiwi Daros},
    pdfcreator={pdflatex},    % creator of the document
    pdfnewwindow=true,        % links in new window
    colorlinks=true,          % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=blue,           % color of internal links
    citecolor=blue,           % color of links to bibliography
    filecolor=red,            % color of file links
    urlcolor=blue             % color of external links
}

\newcommand{\doublesignature}[3]{
  \parbox{\textwidth}{
    \parbox{7cm}{
      \centering
      \rule{6cm}{1pt}\\
       #1 
    }
    \hfill
    \parbox{7cm}{
      \centering
      \rule{6cm}{1pt}\\
      #2
    }
  }
}

\begin{document}
\begin{letter}{À secretaria de pós-graduação do\\
               Instituto de Matemática e Estatística - USP}

\opening{Prezados(as) senhores(as),}

Entre os dias 12 e 14 de novembro será realizado o \emph{XIII Simpósio
Brasileiro de Jogos e Entretenimento Digital - SBGAMES}, em Porto Alegre - RS.
Atualmente o SBGAMES é um dos maiores eventos promovidos pela \emph{Sociedade
Brasileira de Computação} e nesse ano tivemos um trabalho aceito. Para atender à
exigência de ao menos um autor participar da conferência, pedimos auxílio
financeiro para o aluno de mestrado Vinícius Daros.

Em vista da atual escassez de verbas na universidade, o aluno se propõe a arcar
com os custos da passagem aérea. Entretanto, gostaríamos do auxílio do instituto
para bancar as demais despesas listadas abaixo.

\begin{itemize}
    \item Inscrição: $ R\$ 105,00 $
    \item Hospedagem: $ R\$ 280,00 $
    \begin{itemize}
        \item Entrada na tarde do dia 11 de novembro
        \item Saída na manhã do dia 15 de novembro
    \end{itemize}
    \item Alimentação: $ R\$ 160,00 $
    \begin{itemize}
        \item 8 refeições
    \end{itemize}
    \item Locomoção (ônibus urbano): $ R\$ 24,00 $
    \begin{itemize}
        \item Trajeto entre o aeroporto e hotel (ida e volta)
        \item 3 x trajeto do hotel ao evento (ida e volta)
    \end{itemize}
    \item Impressão do pôster: $ R\$ 80,00 $
    \item \textbf{Total:} $ R\$ 649,00 $
\end{itemize}

Desde já, agradecemos pela atenção.

\closing{Atenciosamente,}

\doublesignature{Vinícius Kiwi Daros\\\emph{Aluno de mestrado}}
                {Prof. Flávio S. C. da Silva\\\emph{Orientador}}

\end{letter}
\end{document}
